<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Self Awareness</title><link>https://blog.inkabc.dpdns.org</link><description>從水下第一個生命的萌芽開始，到石器時代的巨型野獸，再到人類第一次直立行走，你已經歷許多。</description><copyright>Self Awareness</copyright><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><image><url>https://telegraph-image-b.pages.dev/file/AgACAgUAAyEGAASY79dKAAMzaIhf9J0YGxa5YD02PpjgKVjTBUIAAo7FMRtbZUBU7m6QKcdFkn8BAAMCAAN5AAM2BA.png</url><title>avatar</title><link>https://blog.inkabc.dpdns.org</link></image><lastBuildDate>Sat, 02 Aug 2025 13:02:58 +0000</lastBuildDate><managingEditor>Self Awareness</managingEditor><ttl>60</ttl><webMaster>Self Awareness</webMaster><item><title>焦虑的盔甲：「国男」现象背后的心理防御与情感失能</title><link>https://blog.inkabc.dpdns.org/post/jiao-lv-de-kui-jia-%EF%BC%9A%E3%80%8C-guo-nan-%E3%80%8D-xian-xiang-bei-hou-de-xin-li-fang-yu-yu-qing-gan-shi-neng.html</link><description>引言
在当代社交媒体的网络语境中，从微博、知乎到小红书，再到外网的推特和TELEGRAM，「国男」一词如同一枚棱镜，折射出复杂的性别结构与时代情绪。这个最初或许中性的标签，经历无数次的网络交锋后，逐渐被淬炼出锋利的批判色彩，指向这样一群男性：他们被认为大男子主义浓厚、情感冷漠、控制欲强，并对女性主义抱持着深层敌意。

围绕「国男」的争论，远非一场简单的两性口水战，更像是传统性别秩序崩解后，从深谷中传来的焦虑回声。若我们仅从性别维度切入，势必忽略其背后更坚硬的基石——剧变中的经济结构。当「内卷」加剧、阶层固化、生存成本飙升，而传统的「供养者」角色逐渐失效，一种集体性的男性焦虑便急于寻找出口，而这个出口，往往指向女性。

本文将从心理学与社会学双重视角出发，深入剖析这一现象如何在性别与经济的双重结构中生根，又如何循着特定的情绪逻辑持续扩散。

### 一、情感的冰原：共情失能与理性壁垒

「你又怎么了？别无理取闹行吗？」这样的语句，频繁出现在女性对亲密关系的吐槽中。当她们试图表达脆弱、寻求安慰时，迎来的却常是对方不耐烦、居高临下的冷处理。例如，一则广为流传的案例中，一位女性因焦虑症住院，男友却冷冷地说：「你自己想太多了，我工作也很累，没空陪你矫情。」

这类行为模式在心理学上可对应为「情绪回避型依附」(Avoidant Attachment)。而那句「我工作也很累」，往往不只是借口，更折射出「内卷」型压力下，个体情感资源被严重消耗的残酷现实。当一个男性在996的工作模式与无尽业绩指标中挣扎时，他提供情感支持的能力与意愿都可能显著下降。

这种后天的资源耗竭，往往还叠加着先天的情感教育缺失：许多男性从小缺乏被接纳与理解情绪的经验，长大后容易将他人的强烈情绪视为威胁，并习惯以「理性」筑起防御壁垒。更有甚者，可能存在「述情障碍」(Alexithymia)，即缺乏辨识与表达自身及他人情绪的能力，使其在亲密关系中成为情感上的「绝缘体」。

这种情绪断裂的根源，正是「男儿有泪不轻弹」的父权文化投影。长久以来，我们的社会从未系统地教导男性如何理解脆弱、表达爱意与进行情绪沟通。当代女性对情感连接的期待持续提升，而男性的普遍匮乏，便使亲密关系成为性别文化冲突的第一前线。

### 二、价值的利刃：自恋防御与关系双标

另一类广受诟病的「国男」行为，体现在婚恋市场上对女性提出极高要求，却拒绝自我审视与成长。例如在知乎与豆瓣等平台上，经常可见类似自述：「我年薪十几万，月光，但希望找一个28岁以下、貌美、温柔听话、恋爱经验少的女生结婚。」

这种看似荒谬的逻辑，实则源自深刻的「自恋型防御机制」(Narcissistic Defense)。当一部分男性无法通过传统的「成功」标准来建立自信时，便转而要求女性在年龄、外貌等「传统资本」上做出让步，以换取自我地位的维系与心理补偿。他们所奉行的「自我中心式恋爱观」(Egocentric Love Model)，将关系视为单向资源交换，而非两个个体的平等互动。

从社会学的角度观察，这套价值体系承袭自「男主外、女主内」的性别分工传统。在该架构下，女性的青春与美貌被视为可量化、可交换的资本，而「剩女」「女博士」等语汇的污名化，则进一步巩固了这种不平等评价体系。

当「男主外」的经济承诺因竞争加剧而逐渐脆弱，「女主内」附带的性别规训反而成为他们试图抓住的最后一根稻草，这不仅是对过往角色的执念，更是一种焦虑性的自保。

### 三、未断脐的巨婴：边界模糊与控制共生

「我妈说你不够顾家」、「我是为你好，你不能穿这样、不能和那个人来往」——这些语言背后，站着一位尚未心理断奶的男性，以及他对伴侣无孔不入的控制欲望。

这正是典型的「家庭依附焦虑」(Enmeshment) 现象。个体在心理层面从未与原生家庭真正分离，母亲的价值观与意志仍深度介入其情感决策。而对伴侣的控制，则来自深层的不安与无能感，「控制型人格」(Controlling Personality) 正试图通过主导外部，补偿内在秩序的脆弱。

这类人格常常源于一种矛盾结构：「父权式母职」家庭。在这种家庭中，母亲对丈夫顺从，却对儿子掌控一切，让男孩习惯被女性无条件情绪照顾，却从未学会回馈或尊重。最终，自恋与控制倾向奇异共存。而在房价高企与生活成本高压之下，许多男性在经济上无法真正「断奶」，进一步固化了这种心理上的依赖与不成熟。

### 四、失落的王座：相对剥夺与仇恨投射

最激烈的对立，往往来自那些将女性主义视为洪水猛兽的男性群体。他们在微博、知乎，乃至Telegram的匿名社群中，声称「女权让男人变成了弱势群体」，并对公开发声的女性展开集体性网暴。例如，有Telegram频道长期搬运女性博主的言论，贴上「母狗」「臭婊子」等侮辱标签，作为群体娱乐。

这并非单纯的意见对立，而是一种心理防御机制的极端化表现。当男性感受到社会地位下降、传统优势瓦解时，会产生「相对剥夺感」(Relative Deprivation)，进而启动「阴影投射」(Shadow Projection)——将自身挫败、不满与攻击性转嫁至女权作为虚构敌人。女性的自主与发声，被误解为对男性地位的威胁，构成了强烈的「身份威胁」(Identity Threat)。

从宏观层面看，这正是「父权红利消退」与「社会压力升高」的交织产物。当「养家者」的荣耀不再，而新的性别典范尚未建立，一部分男性选择退守至匿名社群，借由攻击女性建立虚幻的群体认同与主体感。

**结语：回声的尽头，是理解的起点**

「国男」现象并非少数男性的道德缺陷，而是一场深层的结构性危机。他们的情感冷漠、性别双标、控制倾向与仇女情绪，都是对传统男性角色失灵后的不安与焦虑的集体回声。

将这种现象简化为「性别战争」无助于理解。它更像是一面镜子，映照出我们所处时代在制度、文化与心理层面所经历的剧烈拉锯。它提醒我们：任何性别问题，若脱离其经济与权力语境，都无法被真正理解。

要走出这场对立，需要的不是更多指责，而是教育、制度与文化的集体重建。我们需要教会男孩理解并表达情感；建立一种新文化，让男性价值不再与金钱与支配挂钩；也需要社会共识，让女性的主体性真正被尊重与接纳。更重要的是，打造一个更公平、更具支持性的社会经济环境，来缓解所有年轻人面临的生存焦虑。

因为真正的进步，从不是一方对另一方的胜利，而是整个社会勇敢直面失衡结构，并共同寻找重新连接的可能。

By 稻川
02/08/2025
[source](https://t.</description><guid isPermaLink="true">https://blog.inkabc.dpdns.org/post/jiao-lv-de-kui-jia-%EF%BC%9A%E3%80%8C-guo-nan-%E3%80%8D-xian-xiang-bei-hou-de-xin-li-fang-yu-yu-qing-gan-shi-neng.html</guid><pubDate>Sat, 02 Aug 2025 13:02:30 +0000</pubDate></item><item><title>恐龙灭绝前</title><link>https://blog.inkabc.dpdns.org/post/kong-long-mie-jue-qian.html</link><description>

### 恐龙当时也是这样吗？
肉食主义的恐龙因为吃同类所以先牛逼，后来制定规则不能吃同类只能吃别的动物同时迫害素食主义动物。
素食主义龙们高呼:“我们已经看到了肉食主义的弊端！肉食主义终究会被素食主义取代！”
肉食主义龙们坐不住了，轮的着你说话吗。
可是底层受压迫的龙太多太久了，而素食主义领袖龙以此给底层龙许下美好前景，底层龙纷纷加入素食主义，终于有能力和万恶的肉食主义对抗了。
两边的领袖都发现，不能光自己牺牲啊，之后就发觉底层龙活该是底层龙，蠢的什么都不知道。

于是决定培养为自己效忠的底层龙，你看，蠢也不等于没有利用价值哈。
虽然总说要做到肉食主义和素食主义的大和谐，但是根本没龙遵守。
吃肉吃草本来就他妈是矛盾啊！怎么可能和谐啊！


### 可是没有龙说出来。


矛盾越演越烈，龙们就算再为各自阵营奋战，也还是觉得哪里不对劲儿。
此时领袖们早就红脸啦:操，你们怎么不上了，打啊！为了美好未来啊！
领袖们看不见自己的样子，因为他们早就比底层龙还要蠢啦。
他们的外皮早就没了，啥肉食主义素食主义啊，认字的龙睁大眼一看，嚯！就俩字:吃人！
哦眼花了 吃龙！
底层龙们能听他们的吗，他们这是那咱们当炮使当傻逼溜呢。
摇滚龙早就说过“哪里有压迫，哪里就有反抗！”
这混战就开始了，领袖精英本以为军事强悍武力镇压不在话下，没想到这老百姓龙这么多。
当然还有太蠢的龙就对领袖深信不疑啊，为了他们打底层龙，不在少数呢。
领袖们也纷纷对他们做出了嘉奖，等咱们再胜利了，你就是第一忠臣啊。
又是为了国家又是为了自由又是为了和平的好不热闹。
更高兴的事儿也是接连而至，科学家龙们观察到有个小行星要撞到咱们龙球咯！

这可把大伙高兴坏了，太好了吧，我过不如意你事事比我好。可你却得和我同一天死，哈哈过瘾啊。
于是在末日的前夕，龙们终于握爪言和了，吃着三足鳖和大熊猫，等着末日的来临。


### 你说，最后一只死的恐龙，在想什么呢？

By 格仔
12/06/2021.</description><guid isPermaLink="true">https://blog.inkabc.dpdns.org/post/kong-long-mie-jue-qian.html</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 07:30:15 +0000</pubDate></item><item><title>為什麼有些人永遠不認錯？——從心理學視角探討否認錯誤的深層原因</title><link>https://blog.inkabc.dpdns.org/post/wei-shen-me-you-xie-ren-yong-yuan-bu-ren-cuo-%EF%BC%9F%E2%80%94%E2%80%94-cong-xin-li-xue-shi-jiao-tan-tao-fou-ren-cuo-wu-de-shen-ceng-yuan-yin.html</link><description>我們身邊或多或少都遇過那種「打死也不認錯」的人。即便證據確鑿、情勢明朗，他們仍能理直氣壯地否認、扭曲事實，甚至將責任推得一乾二淨。這種行為不僅讓人困惑，更會嚴重破壞人際關係。那麼，為什麼有些人承認自己的錯誤如此困難？從心理學角度來看，這種現象並非單一原因造成，而是多重心理防衛、人格特質、文化壓力與情緒覺察缺乏交織而成的複雜結果。

### 一、內在防衛與脆弱的自尊：承認錯誤等於否定自我 (Defense Mechanisms &amp; Fragile Self-Esteem)

人在面對失敗、批評或威脅時，會本能地啟動心理防衛機制 (Defense Mechanisms)，以保護內心深處的脆弱感。其中最常見的包括「否認」(Denial)、「投射」(Projection)與「合理化」(Rationalization)。

例如，有個人在工作中犯了明顯的失誤，他卻可能說：「這不是我的責任，是主管沒講清楚。」這便是典型的「投射」，他下意識地將本應自己承擔的內疚感 (Guilt)，轉嫁到了他人身上，以此避免自尊受損。正如心理學家佛洛伊德（Freud）所提出的，防衛機制是人們用來壓抑內心焦慮的潛意識工具。

對這類人而言，內心深處往往藏著一個信念：「如果我錯了，就代表我這個人很糟糕。」因此，他們抗拒的不是錯誤本身，而是承認錯誤後隨之而來的、難以承受的羞愧感 (Shame)。

### 二、自戀傾向與控制慾：權威不容挑戰 (Narcissistic Traits &amp; Power Dynamics)

有些人之所以從不認錯，根源於內在強烈的自戀傾向 (Narcissistic Traits) 與控制慾。他們將「我是對的」與「我值得被尊敬」劃上等號。一旦承認錯誤，就感覺自己的地位受到動搖，辛苦建立的優越感瞬間崩塌。

這種現象在職場上尤為常見。許多高階主管即使明知決策失當，也寧可將責任推給下屬或大環境。例如，某公司高層因投資失利造成重大虧損，卻在公開場合宣稱：「市場環境變幻莫測，當時沒有人能做得更好。」這其實就是一種維護自身權威的自保手段。

如臨床心理學家克雷格·馬爾金博士（Dr.</description><guid isPermaLink="true">https://blog.inkabc.dpdns.org/post/wei-shen-me-you-xie-ren-yong-yuan-bu-ren-cuo-%EF%BC%9F%E2%80%94%E2%80%94-cong-xin-li-xue-shi-jiao-tan-tao-fou-ren-cuo-wu-de-shen-ceng-yuan-yin.html</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 06:58:54 +0000</pubDate></item><item><title>當我們談論「中國家長」時，我們究竟在談論什麼？</title><link>https://blog.inkabc.dpdns.org/post/dang-wo-men-tan-lun-%E3%80%8C-zhong-guo-jia-chang-%E3%80%8D-shi-%EF%BC%8C-wo-men-jiu-jing-zai-tan-lun-shen-me-%EF%BC%9F.html</link><description>當我們說起「中國式家長」，腦中總會浮現一類熟悉的形象：嚴格、焦慮、習慣性否定，並且總以「我這麼做是為你好」作為一切行為的註腳。這種獨特的育兒文化，其根源不僅僅是代際間的價值觀差異，更深植於心理層面的自戀傾向與代代相傳的防衛性教養模式。

本文將從心理學角度，深入剖析六種常見的中國家長類型，揭示其內在的心理結構與自戀特徵，並透過具體例子，探討這種模式對下一代造成的深層影響。

### 一、控制型家長：操控背後的恐懼與權力依戀

控制型家長會習慣性地干預孩子的所有選擇，從課業、興趣到人生規劃，無不試圖一手掌握。他們將這種行為包裝成「為你好」的體貼安排。

但從心理學角度來看，這實際上反映了他們內心對「失控」的極度恐懼，以及對權力感的深層依戀。這種行為模式在具有自戀特質的父母身上尤為常見，他們潛意識中將孩子視為「自我的延伸」(Narcissistic Extension)，而非一個獨立的個體。因此，孩子任何偏離預設軌道的選擇，都會被他們視為對自身權威的挑戰，甚至是對自我價值的否定，從而引發劇烈的焦慮。

控制慾的本質，是一種將內在不安投射到外部世界的防衛機制。父母將自己對未來的恐懼、對失敗的焦慮，投射到孩子身上，並試圖透過規劃孩子人生的每一個細節，來創造一種虛假的安全感和確定性。

例如，一位母親強迫對文學充滿熱情的孩子報考醫學院，並將孩子的夢想貼上「不務正業」的標籤。在這位母親看來，孩子的順從不僅確保了世俗意義上的成功，更重要的是，維護了她作為家庭權力核心的地位。在這種高壓模式下，孩子的主體性被長期壓抑，即便成年後也可能缺乏獨立決策的能力與發自內心的自信，終其一生都在尋求他人的認可。

### 二、學業焦慮型家長：「雞娃」背後的身份認同危機

此類家長將孩子的學業成就視為整個家庭榮譽的晴雨表，其日常充滿了報不完的補習班、無休止的成績比較和不斷加碼的高壓目標。

這種現象的心理根源，是父母將自身的身份認同與價值觀，完全捆綁在了孩子的表現上。他們潛意識裡渴求孩子的成功來「證明」自己是稱職乃至卓越的父母，這與自戀型人格中典型的「尋求外部成就投射」(Narcissistic projection of achievement) 的行為高度一致。孩子的成績單，成了他們獲取「自戀供給」(Narcissistic Supply) 的主要管道。這種模式下，孩子本身的情感與努力往往被忽略，他們的成就被父母當作一種可供炫耀的「戰利品」。

例如，有位父親每天緊盯孩子的學業進度。當孩子終於考到年級前五時，他並非第一時間去擁抱孩子，分享他們的喜悅與辛勞，而是立刻將成績單發到朋友圈，享受眾人的讚譽。這種行為赤裸裸地揭示了，孩子的成功對他而言，更像是一種社交貨幣。在這種教育下長大的孩子，其自我價值感完全依賴外在的成績與排名，他們很難學會自我關懷，容易陷入焦慮與自我懷疑的惡性循環中，甚至可能在成年後依然無法擺脫「冒名頂替症候群」(Impostor syndrome) 的困擾。

### 三、情感冷淡型家長：代代相傳的情感匱乏

這類父母通常信奉「情感表達會寵壞孩子」的信條，或認為表露情感是軟弱的象徵，導致親子之間長年缺乏溫暖的情感連結。追溯其根源，他們自身大多也成長於一個缺乏情感滋養的環境，因此無意識地複製了童年時期被情感忽略的模式。這並非源於惡意，而是一種被內化並合理化了的冷漠。從心理學角度看，這種模式屬於自戀傾向中的「情緒迴避」(Emotional Avoidance) ——他們將壓抑情感視為理智與堅強的象徵，藉此逃避處理親密關係中必然伴隨的脆弱與不確定性。

對他們而言，表達愛意不只是陌生，更是一種帶有威脅與恐懼的行為，因為這意味著需要面對自己內心同樣匱乏和脆弱的一面。

舉例來說，一位母親從未對孩子說過「我愛你」。當孩子在學校遭遇挫折、渴望安慰時，她可能只會冷淡地說：「這點小事有什麼好哭的？堅強點，忍一忍就過去了。」在這種環境下長大的孩子，其情感需求長期被漠視，他們很難學會辨識和表達自己的情緒，成年後往往對建立親密關係缺乏信任感，難以與他人形成穩定而深刻的情感連結，延續著情感疏離的宿命。

### 四、面子型家長：將孩子作為社會認同感的「活體名片」

面子型家長極度重視外界的眼光，他們的人生哲學似乎圍繞著「別人怎麼看我」而展開。因此，孩子不可避免地成為了他們形象工程中最重要的一環。這種行為模式深受東亞「集體主義文化」和「名譽觀」的影響，但在心理層面，它與自戀型人格對於「外部認可」的極度依賴密不可分。孩子的成就、才藝甚至外貌，都變成了父母用來在社交圈中贏得比較優勢的籌碼。而孩子的真實感受與內在需求，在這個過程中則被徹底物化與忽視。

他們強迫孩子發展的，往往不是孩子真正的熱情所在，而是一個符合社會期待、能為自己增光添彩的「虛假自我」(False Self)。

例如，一對夫婦堅持讓對畫畫興致勃勃的孩子去學鋼琴，唯一的原因是「鄰居和同事家的孩子都學了，我們家不學顯得很沒面子」。結果，孩子在被迫的練習中耗盡了對藝術的全部熱情，甚至產生厭學情緒。這種以犧牲孩子的快樂與真實自我為代價，來換取父母在人際圈中的虛榮和優越感的做法，是親子關係中最具腐蝕性的行為之一。

### 五、補償型家長：未竟夢想的「二次投胎」

補償型家長內心深處大多藏著一個未能實現的夢想或人生遺憾，於是，他們將孩子視為完成自己未竟事業的希望，試圖讓孩子「替自己再活一次」。這類父母的出發點或許是愛，但在實踐中卻常常將孩子的未來無意識地工具化，變成了修補自己過往遺憾的材料。這種心理動機，是自戀型人格中常見的「理想化自我投射」(Idealized Self-Object Projection) 機制——因為無法接納自身的不完美或失敗，便將全部的理想化期望寄託於下一代，與孩子形成一種「心理共生」的狀態。

在這種高度「糾纏」(Enmeshment) 的關係中，親子間的心理邊界變得模糊不清，孩子的成功被父母視為自己的成功，孩子的失敗則會引發父母雙倍的失望與痛苦。

例如，一位年輕時因家境未能出國留學的父親，傾盡所有也要將孩子送去海外名校，完全不顧孩子自身的意願和抗壓能力。結果，孩子在異國他鄉獨自面對巨大的學業和社交壓力，最終不堪重負，出現了嚴重的抑鬱症狀。這種教養方式，無異於剝奪了孩子探索真我、自由選擇人生道路的權利，讓他們背負著不屬於自己的人生重擔。

### 六、養而不教型家長：物質豐裕下的情感荒漠

這類家長在物質上對孩子極盡慷慨，卻在心理、情感與品格教育上長期「缺席」。他們錯誤地認為「錢給夠了就是好父母」。這種心態在心理學上是一種典型的「認知扭曲」，他們透過履行最簡單、最可量化的養育責任（提供金錢），來為自己逃避更複雜、更耗費心神的情感承諾尋找藉口。這背後，可能隱藏著自戀型人格中的「自我中心式冷漠」(Self-Centered Indifference)，即優先考慮自身的便利與舒適，而對他人的情感需求表現出驚人的漠視。

他們所提供的物質，更像是一種情感缺席的「補償金」，而非真正的愛之表達。

舉例來說，一位事業有成的父親從不參與孩子的校園生活，也從不與孩子進行深入的交流，親子互動簡化為定期的轉帳。當孩子因內心空虛而出現行為問題時，他非但沒有反思自己的缺位，反而勃然大怒地責備：「我給你提供了這麼好的條件，你怎麼還會變成這樣？」這種指責，恰恰是為了推卸自己的情感責任。在這種情感荒漠中長大的孩子，內心極度空虛，自我認同混亂，甚至為了尋求存在感而走上歧途。

### 結語：從理解走向改變的漫漫長路

綜上所述，這六種類型的中國家長，其行為模式在深層心理機制上，都與不同程度的自戀特質、未了的個人創傷以及僵化的防衛機制息息相關。他們在不自覺中，將孩子視為自我的延伸、滿足虛榮的工具，或是彌補遺憾的替代品，卻唯獨忽略了孩子作為一個獨立生命體，最基本、也最重要的心理與情感需求。

要真正走出這樣的代際困局，父母首先需要具備自我覺察的勇氣，去審視自己行為背後的真實動機。這是一條艱難但必要的道路——學會將愛從「控制」轉化為「尊重」，從「期望」轉化為「支持」，從「投射」轉化為「看見」。唯有如此，親子關係才能擺脫令人窒息的壓抑與焦慮，下一代也才能在真正被愛與被尊重的土壤中，自由、健康地綻放成自己本來的模樣。

By 稻川
18/07/2025
[source](https://t.</description><guid isPermaLink="true">https://blog.inkabc.dpdns.org/post/dang-wo-men-tan-lun-%E3%80%8C-zhong-guo-jia-chang-%E3%80%8D-shi-%EF%BC%8C-wo-men-jiu-jing-zai-tan-lun-shen-me-%EF%BC%9F.html</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 06:55:29 +0000</pubDate></item><item><title>test</title><link>https://blog.inkabc.dpdns.org/post/test.html</link><description>Hello World.</description><guid isPermaLink="true">https://blog.inkabc.dpdns.org/post/test.html</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 05:06:28 +0000</pubDate></item><item><title>song test</title><link>https://blog.inkabc.dpdns.org/song.html</link><description>DOUDOU

`Gmeek-html&lt;iframe style='border-radius:12px' src='https://open.</description><guid isPermaLink="true">https://blog.inkabc.dpdns.org/song.html</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:39:15 +0000</pubDate></item></channel></rss>